(長文慎入)香港係仲有得救架！

個個都話香港人係好冷漠，見死不救，見到有咩事都掂行掂過，但我覺得香港係仲有好多好熱心嘅人。

件事係琴晚搭咗架喺紅磡開嘅87D去馬鞍山，架車去到旺角個陣個肚頂住頂住咁，但我當時得個布袋喺身，最後忍唔住就嘔咗落去。

隔離嘅嬸嬸就問我有冇事，同埋即刻問附近嘅人拎咗幾個大嘅膠袋裝住個布袋同啲嘔吐物，佢地又俾咗好多紙巾、濕紙巾同埋冇田薄荷糖俾我清下個口嘅味。我係咁同佢講唔該，佢就話：唔駛客氣啦，香港人係要互相幫助架嘛，你慢慢抹，唔駛急。 下次有咩唔舒服早啲講呀，隔離嘅人都會幫你架。啲紙巾你袋穩呀，呢程車有排坐。

呢刻我覺得香港人，唔係個個都咁冷漠。

我以為嘔吐物陣味會搞到隔離啲人會即刻坐開曬，但佢地一個都冇調位（尤其係坐我隔離個嬸嬸真係坐到馬鞍山先落車），佢差唔多到嘅時候仲問我好啲未，夠唔夠紙巾用，返去嘅路上要小心。前面個乘客就再俾多咗幾粒薄荷糖我，叫我可以清咗口嘅異味。

多謝你地呀香港人係要互相幫助呢句真係好man,唔係個個都咁冷血架

利申：今次第一次開post唔好介意

最後淨土馬鞍山

不了 好多蝗

你係女丫嘛

推呀！要俾多啲人見到

你都識講係嬸嬸啦

年青一代根本就自己顧自己，唔會理你

有次過馬路見到有推車佬喺馬路中間跌曬幾箱菜，唔少人過馬路都係得啲叔叔嬸嬸 (同我) 幫佢執返，啲後生就扮睇唔到。

第時就係呢班冷血後生主導社會

平時跌嘢、行錯路、身體不適、做錯咗啲程序 (例如排錯隊)，都係啲叔叔嬸嬸指點同關心你，年青一代根本唔會理你，見住你錯都唔會出聲/根本冇留意。
更莫過話年青一代特登扮睇唔到你同專注做緊自己嘢，搞到你開口問佢嘢都覺得唔好意思，唔知問唔問好。

難聽講句，再隔多幾年，喺街暈咗、出咩意外，我都冇信心可以依靠呢班冷血動物 (年青人)

樓主唔好一竹篙打沉一船人，就覺得香港人唔係冷漠、見死不救、見咩事都掂行掂過啦，事實上隨著有人情味嘅老一輩愈來愈淡出，冷血嘅人只會愈來愈多

仲有個例子，次次見到有人搭綠van冇散紙，我留意到嘅係，啲年青人係特登眼神迴避冇散紙嗰個人，居然連人地開到聲問佢，佢銀包都唔睇就好快好hea咁答「冇呀冇呀」(dup低頭唔望人，示意咪撚再煩我)。會唔會個個都記得自己有冇散紙+真係冇散紙呀？

次次都係啲叔叔嬸嬸主動幫冇散紙嗰個人/條友問到叔叔嬸嬸 (利申：我會搵下有冇散紙先，例如佢攞住張廿蚊on99我就睇下有冇十蚊五蚊；如果$10以內可以直頭幫佢俾)

最近我去買外賣返屋企食，咁途中見到位60-70既先生佢行行下路仆低咗。我有行去幫手扶佢，但都有好多有心人幫手，有人幫手叫白車，有人同我一齊扶佢。
當中幫手叫白車，同跟埋上白車既人。少少題外話。係一位女性嚟，我覺得好面熟。返到屋企見到張相，原來呢個好心人係我當年讀幼稚園既老師嚟。
Btw唔好講到香港咁恐怖，有心人仲有好多

香港之所以低質
係因為呢d本來好正常既事罕有到要你上黎開post 講
明未？